# Sindicatos e desigualdade
Os sindicatos também são uma ferramenta extremamente importante no combate à desigualdade. Um [estudo](https://scholar.princeton.edu/sites/default/files/kuziemko/files/union_submitted.pdf) de 2018 da Universidade de Princeton descobriu que “quando os sindicatos se expandem, seja em nível nacional ou estadual, eles tendem a atrair trabalhadores não qualificados e aumentar seus salários relativos, com impactos significativos sobre a desigualdade”. O estudo também observa que "desde pelo menos o início do século XX, a desigualdade de renda nos EUA tem variado inversamente com a densidade sindical". Outro [artigo](https://www.cambridge.org/core/journals/journal-of-financial-and-quantitative-analysis/article/effect-of-labor-unions-on-ceo-compensation/394B191FBA84A754F2DF5123DDEB31A0) do Journal of Financial and Quantitative Analysis descobriu que “empresas com sindicatos fortes pagam menos a seus CEOs”. Combinar isso com o impacto positivo da sindicalização nos salários dos trabalhadores ajuda a explicar seu impacto sobre a desigualdade.

Além disso, um [estudo](https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/708067) de 2020 no American Journal of Sociology concluiu que “as leis de direito ao trabalho funcionam como pretendido, aumentando a desigualdade econômica indiretamente ao reduzir os recursos da força de trabalho”. Em outras palavras, o aumento da sindicalização reduz a desigualdade, enquanto medidas para diminuir as taxas de sindicalização (como as leis de direito ao trabalho) levam a um aumento da desigualdade. Quando se consideram os bem documentados efeitos prejudiciais da desigualdade (variando de [piores resultados de saúde](https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0277953614008399) a um [crescimento econômico mais lento](https://www.oecd-ilibrary.org/social-issues-migration-health/trends-in-income-inequality-and-its-impact-on-economic-growth_5jxrjncwxv6j-en)), os benefícios dos sindicatos relacionados à desigualdade tornam-se ainda mais claros.
